# Лабораторна робота №10. Обробка параметризованих контейнерів
Мета: Розширення функціональності параметризованих класів.

## 1 Вимоги
### 1.1	Розробник
- Костін Артем Сергійович
- Студент групи КН-920б
- Дата розробки: 18 лютого 2022

### 1.2 Загальне завдання
- Використовуючи програму рішення завдання лабораторної роботи №9:
- Розробити параметризовані методи (Generic Methods) для обробки колекцій об'єктів згідно прикладної задачі.
- Продемонструвати розроблену функціональність (створення, управління та обробку власних контейнерів) в діалоговому та автоматичному режимах.
  - Автоматичний режим виконання програми задається параметром командного рядка -auto. Наприклад, java ClassName -auto.
  - В автоматичному режимі діалог з користувачем відсутній, необхідні данні генеруються, або зчитуються з файлу.
- Забороняється використання алгоритмів з Java Collections Framework.

### 1.3 Задача
- Квиткова каса:
    - Дані про маршрут:
        - Маршрут - необмежений набір значень у вигляді:
            - Назва станції
            - Час прибуття (Для проміжних і кінцевої)
            - Час відправлення (Для початкової та проміжних)
            - Кількість вільних місць
        - Загальна кількість місць
        - Дні тижня
        - Номер рейсу.

---

## 2 Опис програми

### 2.1 Засоби ООП
- Декомпозиція - метод, що дозволяє замінити вирішення одного великого завдання рішенням серії менших завдань
- Доменні об'єкти - це об'єкти в об'єктно-орієнтованих комп'ютерних програмах, що виражають сутності з моделі предметної області, що відноситься до програми, та реалізують бізнес-логіку програми
- Generic methods / classes Java дозволяють програмістам вказати, за допомогою одного оголошення методу, набір пов’язаних методів або за допомогою одного оголошення класу набір пов’язаних типів відповідно.
- Параметризований метод - метод, що вводить власні параметри.

### 2.2 Ієрархія та структура класів
**Структура проекту**

```
kostin10
├── comparators
    ├── ComparatorLessDaysOfWeek.java
    ├── ComparatorLessNumber.java
    └── ComparatorLessSeatsCount.java
├── CollectionHelper.java
├── DayOfWeek.java
├── Main.java
├── MyContainer.java
├── MyNode.java
├── Route.java
├── RouteNode.java
├── Time.java
└── package-info.java
```

### 2.3 Важливі фрагменти програми
**Призначення та структура розроблених методів**

```java
public static void main(String[] args)
```

Призначення: головна функція

Опис роботи:
- Вирішує головне та індивідуальне завдання. Детальніше про алгоритм розв’язання кожного завдання можна дізнатись із розділу 2.3 Важливі елементи програми

Аргументи:
- args - Параметри командного рядка

---

```java
public static <T> void sortSelection(MyContainer<T> cont,
        BiPredicate<T, T> comp)
```

Призначення: Сортує контейнер за допомогою алгоритму Selection sort

Опис роботи:
- Сортує контейнер за допомогою алгоритму Selection sort

Аргументи:
- cont - Контейнер, який потрібно відсортувати
- comp - Компаратор для порівняння

---

```java
private static void demoSolution()
```

Призначення: Демонструє роботу в діалоговому режимі

Опис роботи:
- Створює буфер вводу
- Виводить меню
- Запитує наступний крок у користувача
- Оброблює наступний крок

---

```java
private static void demoSolutionAuto()
```

Призначення: Демонструє роботу в автоматичному режимі

Опис роботи:
- Десеріалізує контейнер
- Демонструє алгоритми сортування та виводить зміст контейнера

---

```java
private static void demoSorts()
```

Призначення: Демонструє роботу алгоритмів сортування на заздалегіть відомих даних

Опис роботи:
- Додає елементи до контейнеру
- Демонструє роботу алгоритмів сортування

---

```java
private static boolean handleAddRoute(MyContainer<Route> cont,
        BufferedReader in) throws IOException
```

Призначення: Керує діалогом додавання нового маршруту до контейнера

Опис роботи:
- Виводить меню
- Запитує наступний крок у користувача
- Оброблює наступний крок

Аргументи:
- cont - Контейнер, в який додається маршрут
- in - Буфер вводу для спілкування з користувачем

---

**Розроблені класи**

Фрагменти коду класів-компараторів подано на рисунках 1-3

![](assets/lessdays.png)

Рисунок 1 - Фрагмент коду класу ComparatorLessDaysOfWeek

---

![](assets/lessnumber.png)

Рисунок 2 - Фрагмент коду класу ComparatorLessNumber

---

![](assets/lessseats.png)

Рисунок 3 - Фрагмент коду класу ComparatorLessSeatsCount

---

Фрагменти коду класу CollectionsHelper подано на рисунку 4

![](assets/helper.png)

Рисунок 4 - Фрагмент коду класу CollectionsHelper

---

Фрагменти коду функції demoSolution подано на рисунку 5

![](assets/demoSolution.png)

Рисунок 5 - Фрагмент коду функції demoSolution

---

Фрагменти коду функції demoSolutionAuto подано на рисунку 6

![](assets/demoAuto.png)

Рисунок 6 - Фрагмент коду функції demoSolutionAuto

---

Фрагменти коду функції demoSorts подано на рисунку 7

![](assets/demosorts.png)

Рисунок 7 - Фрагмент коду функції demoSorts

---

Фрагменти коду функції addRoute подано на рисунках 8-9

![](assets/addroute0.png)

Рисунок 8 - Фрагмент коду функції addRoute

---

![](assets/addroute1.png)

Рисунок 9 - Фрагмент коду функції addRoute

---

**UML-діаграма**

Діаграму розроблених класів подано на рисунку 10

![#TODO Diagram](assets/uml10.png)

Рисунок 10 - Діаграма розроблених класів

---

## 3 Варіанти використання
Для демонстрації результатів кожної задачі використовується виконання програми у консолі. На рисунку 11 зображені результати роботи програми в автоматичному режимі

![](assets/result.png)

Рисунок 11 - Результати роботи програми в автоматичному режимі

---

## Висновки
Розширив функціональність розробленого контейнера.
